let questions = [
    {
        question: "<span>''Açığa vurmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Belli etmek, ortaya çıkarmak.", "Kalabalık bir ortamda dikkat çekmek.", "Herhangi bir şeyi vurgulamak.", "Bir özelliği açıkça göstermek."], 
        correct: "Belli etmek, ortaya çıkarmak."
    },
    {
        question: "<span>''Ağzına kilit vurmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Herhangi bir yerin girişini kapatmak.", "Bir kapıyı sertçe kilitlemek.", "Susmak veya susturmak.", "Kırıcı bir laf söyleyip kalp kırmak."], 
        correct: "Susmak veya susturmak."
    },
    {
        question: "<span>''Boy ölçüşmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Herhangi bir konuda karşılaştırma yapmak.", "Bir kimsenin boyu yüzünden yaşını büyük göstermesi.", "Boyundan ötürü saygı duymak.", "Yarışmak, rekabete girmek."], 
        correct: "Yarışmak, rekabete girmek."
    },
    {
        question: "<span>''Burnu sızlamak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Hasta olmak.", "Duygulanmak, üzülmek.", "İyi koku alabilmek.", "Burnu akmak."], 
        correct: "Duygulanmak, üzülmek."
    },
    {
        question: "<span>''Cebi delik''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Tutumlu olmayan kimse.", "Cimri olan kimse.", "Fakir olan kimse.", "Çok zengin olan kimse."], 
        correct: "Tutumlu olmayan kimse."
    },
    {
        question: "<span>''Dalga geçmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Biri ile iyi anlaşmak.", "Suyun içinde tehlikeli ve ölümcül hareketler yapmak.", "Eğlenmek, alay etmek.", "Su fışkırtmak."], 
        correct: "Eğlenmek, alay etmek."
    },
    {
        question: "<span>''El etek öpmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Birisine çok saygı duymak.", "Birisine borçlanmak.", "Birisinden korkmak", "Bir işi yaptırmak için çok yalvarmak."], 
        correct: "Bir işi yaptırmak için çok yalvarmak."
    },
    {
        question: "<span>''Falso vermek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Bozulmaya yüz tutmak, açık vermek.", "Bir topu döndürerek yönünü değiştirmek.", "Suçüstünde yakalanmak.", "Bir kişiye sertçe vurmak."], 
        correct: "Bozulmaya yüz tutmak, açık vermek."
    },
    {
        question: "<span>''Iska geçmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Etrafa rastgele ateş etmek.", "Hedefe rast getirememek.", "Sertçe bir şey atmak.", "Çok sinirlenmek."], 
        correct: "Hedefe rast getirememek."
    },
    {
        question: "<span>''İç çekmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Empati kurabilmek.", "Aniden çok güçlü hissetmek.", "Birine kızmak.", "Üzüntüyle derinden soluk almak."], 
        correct: "Üzüntüyle derinden soluk almak."
    },
    {
        question: "<span>''Kafasına takılmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Herhangi bir şey düşünmeden çok uzun süre dalmak.", "Çok uzun ve zor bir soru çözmek.", "Zihni bir şeyle sürekli olarak uğraşmak.", "Bir konuda çok zorlanmak."], 
        correct: "Zihni bir şeyle sürekli olarak uğraşmak."
    },
    {
        question: "<span>''Kem gözle bakmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Kötü niyetle bakmak.", "İyi niyetle bakmak.", "Karamsar bakmak.", "Çok şaşırmak."], 
        correct: "Kötü niyetle bakmak."
    },
    {
        question: "<span>''Leyleği havada görmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Çok gezmek.", "Kuş beslemek, kuşlarla ilgilenmek.", "Boynu tutulmak.", "Yüksek bir yerde yaşamak."], 
        correct: "Çok gezmek."
    },
    {
        question: "<span>''Madara etmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Çok yormak.", "Kötü duruma düşürmek yanlışını ortaya çıkarmak.", "Birini gıcık ederek sinir etmek.", "Çok üzerek rahatsız etmek."], 
        correct: "Kötü duruma düşürmek yanlışını ortaya çıkarmak."
    },
    {
        question: "<span>''Midesi kazınmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Karnı ağrımak.", "Mide hastalığı olmak.", "İştahı olmamak.", "Aç olmak."], 
        correct: "Aç olmak."
    },
    {
        question: "<span>''Mukayyet olmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Başa bela olmak.", "Korumak", "Sorun çıkarmak.", "Çevrendeki insanları rahatsız etmek."], 
        correct: "Korumak"
    },
    {
        question: "<span>''Mürekkep yalamak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Çok acıkmak.", "Çok bilmek.", "Çok okumuş, yazmış olmak.", "Uzun yaşamış olmak, çok bilmek, tecrübeli olmak."], 
        correct: "Çok okumuş, yazmış olmak."
    },
    {
        question: "<span>''Not düşmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Not almak.", "Bir yere rastgele bir şeyler çizmek.", "Bir yere bir şey hakkında kısa bir özet yazmak.", "Bir deftere yazmak."], 
        correct: "Not almak."
    },
    {
        question: "<span>''Omuz silkmek.''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Aldırmamak, değer vermemek.", "Önemsemek, ilgi göstermek.", "Dalga geçmek, alay etmek.", "Kızmak, gereksiz yere sinirlenmek."], 
        correct: "Aldırmamak, değer vermemek."
    },
    {
        question: "<span>''Ödü kopmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Çok korkmak.", "Korkudan bayılmak.", "Birini çok korkutmak.", "Çok gülmek."], 
        correct: "Çok korkmak."
    },
    {
        question: "<span>''Paniğe kapılmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Yanlış kararlar vermek", "Hızlıca hareket etmek.", "Korkuya kapılmak.", "Hata yapmak"], 
        correct: "Korkuya kapılmak."
    },
    {
        question: "<span>''Peşine takılmak.''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Gizlice gözetlemek.", "Çevresinde dolanıp durmak.", "İyi arkadaş olmak.", "Ardından gitmek."], 
        correct: "Ardından gitmek."
    },
    {
        question: "<span>''Saçına ak düşmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Torun sahibi olmak.", "Saçı beyazlamak.", "Çok okumuş, yazmış olmak.", "Delirmek, akılsızca davranmak."], 
        correct: "Saçı beyazlamak."
    },
    {
        question: "<span>''Saçını başını yolmak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Boşu boşuna kendini hırpalamak.", "Çok sevinmek, sevinçten kendine zarar vermek.", "Sinirden karşındakini dövmek.", "Üzüntüden dolayı dövünmek."], 
        correct: "Üzüntüden dolayı dövünmek."
    },
    {
        question: "<span>''Şeşi beş görmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Çok iyi gözleri olmak.", "Yanlış anlamak.", "Yanlış görmek.", "Yanlış öğrenmek, yanlış öğretmek."], 
        correct: "Yanlış görmek."
    },
    {
        question: "<span>''Taban tepmek''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["Parası olmamak, fakir olmak.", "Çok uzun süre koşmak.", "Uzun yol yürümek.", "Mola vermeden spor yapmak."], 
        correct: "Uzun yol yürümek."
    },
    {
        question: "<span>''Umurunda olmamak''</span> <br> <br> Deyiminin anlamı nedir?",
        options: ["İlgi göstermek, saygı duymak.", "Aldırmamak", "Nefret etmek.", "Dikkat çekmeye çalışmak."], 
        correct: "Aldırmamak"
    },


];

let oyunBittiMi = false
let currentQuestionIndex = 0;
let userScore = { correct: 0, incorrect: 0 };
let questionFinishTime = 0;
let countdownTime = 60;
debugger;
// Zamanlayıcıyı güncelleyen fonksiyodn
function updateCountdown() {
    const countdownElement = document.getElementById('sure');

    const minutes = Math.floor(countdownTime / 60);
    const seconds = countdownTime % 60;

    const formattedTime = `${String(minutes).padStart(2, '0')}:${String(seconds).padStart(2, '0')}`;

    countdownElement.innerText = formattedTime;

    if (countdownTime === 0) {
        timeIsUp();
    } else {
        countdownTime--;
    }
}

function startCountdown() {
    try{ stopCountdown(); } catch {}
    countdownInterval = setInterval(updateCountdown, 1000);
}

function stopCountdown() {
    clearInterval(countdownInterval);
}
// Zamanlayıcı her saniye güncellensin

// Zaman dolduğunda çalışacak fonksiyon
function timeIsUp() {
    stopCountdown();
    questionsSkipped -= 1
    questionFinishTime += 1
    skipQuestion();
}


if (currentQuestionIndex === 0) {
    questions = shuffleArray(questions);
}


function shuffleOptions(options) {
    for (let i = options.length - 1; i > 0; i--) {
        const j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
        [options[i], options[j]] = [options[j], options[i]];
    }
}

function askQuestion() {
    if (currentQuestionIndex >= questions.length) {
        // Oyun bitti, sonucu göster
        showResult();
        return;
    }

    const question = questions[currentQuestionIndex];
    shuffleOptions(question.options); // Shuffle the options

    document.querySelector(".soru").innerHTML = question.question;

    for (let i = 0; i < question.options.length; i++) {
        const optionElement = document.querySelectorAll(".secenekler")[i];
        optionElement.innerHTML = question.options[i];
        optionElement.classList.remove("correct", "incorrect");
    }
    countdownTime = 60; // İsterseniz soru başına farklı süreler ayarlayabilirsiniz
    updateCountdown();
    startCountdown();
}
function shuffleArray(array) {
    for (let i = array.length - 1; i > 0; i--) {
        const j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
        [array[i], array[j]] = [array[j], array[i]];
    }
    return array;
}
let answerSelected = false;

function checkAnswer(option) {
    if (answerSelected || option.classList.contains('disabled')) return;

    answerSelected = true;

    const question = questions[currentQuestionIndex];

    if (option.innerHTML === question.correct) {
        option.classList.add("correct");
        userScore.correct++;
        earnCoins(25); // Örneğin, her doğru cevapta 10 coin kazanılacak.
        // Diğer kodlar...

        // Doğru şıkkı içeren elementin yanındaki diğer şıkları devre dışı bırak
        const allOptions = document.querySelectorAll(".secenekler");
        allOptions.forEach((opt) => {
            if (opt !== option) {
                opt.classList.add("disabled");
            }
        });
    } else {
        option.classList.add("incorrect");
        userScore.incorrect++;
        if (coinCount >=25){
            earnCoins(-25)
        }
        

        for (let i = 0; i < question.options.length; i++) {
            if (question.options[i] === question.correct) {
                document.querySelectorAll(".secenekler")[i].classList.add("correct");
            }
        }
    }

    const progressBar = document.querySelector('.progress-bar');
    const progressValue = Math.round((currentQuestionIndex / questions.length) * 100);

    if (currentQuestionIndex < questions.length - 1) {
        progressBar.style.width = `${progressValue}%`;
        progressBar.setAttribute('aria-valuenow', progressValue);

        setTimeout(() => {
            answerSelected = false;

            // Zamanlayıcı süresi boyunca diğer şıkları devre dışı bırak
            const allOptions = document.querySelectorAll(".secenekler");
            allOptions.forEach((opt) => {
                opt.classList.remove("disabled");
            });

            currentQuestionIndex++;
            askQuestion();

            if (option.classList.contains("correct")) {
                for (let i = 0; i < question.options.length; i++) {
                    if (question.options[i] === question.correct) {
                        document.querySelectorAll(".secenekler")[i].classList.remove("correct");
                    }
                }
            }
        }, 3000);
    } else {
        progressBar.style.width = '100%';
        progressBar.setAttribute('aria-valuenow', 100);

        document.querySelector(".sorucontainer").innerHTML = `<h3 class="yanlisGosterge">Yanlış Cevaplar: ${userScore.incorrect} <br> Doğru Cevaplar: ${userScore.correct} <br> Atlanan Sorular: ${questionsSkipped} <br> Zaman Dolan Sorular: ${questionFinishTime} </h3> <br> <button id="yapamadiginSorularaBak" class="bn632-hover bn24" onclick="yapilamayanaGonderme()">Yapamadığın Sorulara Bak</button>`;
        countdownTime =  60;
        oyunBittiMi = true
    }
}

function yapilamayanaGonderme(){
    window.location = "yapilamayansorular.html"
}

// Ekran tıklamalarını kontrol etmek için
document.body.addEventListener('click', (event) => {
    if (event.target.classList.contains('secenekler') && !event.target.classList.contains('disabled')) {
        event.preventDefault();
    }
});

document.querySelectorAll(".secenekler").forEach((option, index) => {
    option.addEventListener("click", () => checkAnswer(option));
});

askQuestion();

document.getElementById('soruyuAtlaBtn').addEventListener('click', () => skipQuestion());

let questionsSkipped = 0; // Yeni değişken

function skipQuestion() {
    if (coinCount >=25){
        earnCoins(-25)
    }
    if (!answerSelected) {
        const question = questions[currentQuestionIndex];

        // Doğru şıkkı bul
        const correctOptionIndex = question.options.findIndex(opt => opt === question.correct);

        // Yeşil olarak işaretle
        const correctOption = document.querySelectorAll(".secenekler")[correctOptionIndex];
        correctOption.classList.add("correct");

        // Diğer seçenekleri devre dışı bırak
        const allOptions = document.querySelectorAll(".secenekler");
        allOptions.forEach(opt => {
            if (opt !== correctOption) {
                opt.classList.add("disabled");
            }
        });

        // "Soruyu Atla" butonunu devre dışı bırak
        const skipButton = document.getElementById('soruyuAtlaBtn');
        skipButton.disabled = true;

        // Soruyu atladığımızı kaydet
        questionsSkipped++;

        setTimeout(() => {
            // Bekleme süresi sona erdikten sonra diğer işlemleri gerçekleştir
            currentQuestionIndex++;
            askQuestion();
            answerSelected = false;

            // Progress bar'ı güncelle
            updateProgressBar();

            // Yeşil işaret, devre dışı bırakılan seçenekleri ve butonu temizle
            correctOption.classList.remove("correct");
            allOptions.forEach(opt => opt.classList.remove("disabled"));
            skipButton.disabled = false;

            // Oyun bittiğinde sonucu göster
            if (currentQuestionIndex === questions.length) {
                showResult();
            }
        }, 3000); // 3 saniye beklet
    }
}
function showResult() {
    // Display the final result, you can customize this part based on your requirements
    document.querySelector(".sorucontainer").innerHTML = `<h3>Yanlış Cevaplar: ${userScore.incorrect} <br> Doğru Cevaplar: ${userScore.correct} <br> Atlanan Sorular: ${questionsSkipped} <br> Zaman Dolan Sorular: ${questionFinishTime} </h3>`;

}
function updateProgressBar() {
    const progressBar = document.querySelector('.progress-bar');
    const progressValue = Math.round((currentQuestionIndex / questions.length) * 100);
    progressBar.style.width = `${progressValue}%`;
    progressBar.setAttribute('aria-valuenow', progressValue);
}


function toggleSound() {
    var audioElement = document.getElementById('arkaFonMuzik');
    
    if (audioElement.paused) {
        audioElement.play();
    } else {
        audioElement.pause();
    }
    const soundButton = document.querySelector(".sesacmakapama"); // Ses açma kapama butonunu seç
    
    if (soundButton.classList.contains("sesacik")) {
            // Eğer ses açıksa, ses kapalı ikonunu göster
        soundButton.innerHTML = '<i class="fa-solid fa-volume-off"></i>';
        soundButton.classList.remove("sesacik");
    } else {
            // Eğer ses kapalıysa, ses açık ikonunu göster
        soundButton.innerHTML = '<i class="fa-solid fa-volume-high"></i>';
        soundButton.classList.add("sesacik");
    }
}

function cikisYapma(){

    if (oyunBittiMi == false){    
        cikisonay = confirm("Çıkış yapılacak ve veri kaybolacak emin misiniz?")
        if (cikisonay == true){
            window.location = "games.html"
        }
    }
    else if (oyunBittiMi == true){
        window.location = "games.html"
    }
}